<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--    темы-->
    <string name="t1.1">Новый год</string>
    <string name="t1.2">Спокойной ночи</string>
    <string name="t1.3">География"</string>
    <string name="t1.4">Мультфильмы</string>
    <string name="t1.5">Автомобили</string>

    <string name="t2.1">Зимние виды спорта</string>
    <string name="t2.2">Фамилии на букву "М"</string>
    <string name="t2.3">Россия</string>
    <string name="t2.4">Фильмы</string>
    <string name="t2.5">Кухни мира</string>

    <string name="t3.1">Полярники</string>
    <string name="t3.2">Праздники</string>
    <string name="t3.3">Животный мир</string>
    <string name="t3.4">Литература</string>
    <string name="t3.5">В былые времена</string>

    <!--    вопросы-->

    <!--    раунд 1-->
    <!--    тема 1-->
    <string name="q1.1.100">Праздничный антипод Нового года</string>
    <string name="q1.1.200">Страна первой украшенной елочки</string>
    <string name="q1.1.300">Йоулупукки, Пер-Ноэль, Баббо Натале – кто это?</string>
    <string name="q1.1.400">До Петра Великого Новый год начинался в этом месяце</string>
    <string name="q1.1.500">Как называется метель, все время путающаяся под ногами</string>
    <!--    тема 2-->
    <string name="q1.2.100">Создатель первой электрической лампочки</string>
    <string name="q1.2.200">Назовите книгу для занятием ониромантией</string>
    <string name="q1.2.300">Свечение верхних слоев атмосферы при взаимодействии с частицами
        солнечного ветра, называется именно так</string>
    <string name="q1.2.400">Греческое клине, на русском языке именно это</string>
    <string name="q1.2.500">Кто впервые исполнил песню "Спят усталые игрушки"</string>
    <!--    тема 3-->
    <string name="q1.3.100">Столица Бельгии</string>
    <string name="q1.3.200">Какая из европейских стран-карликов омывается морем?</string>
    <string name="q1.3.300">Какая страна расположена на Апеннинском полуострове?</string>
    <string name="q1.3.400">Рукотворный газовый кратер в Туркменистане</string>
    <string name="q1.3.500">Какой океан Земли занимает наименьшую площадь?</string>
    <!--    тема 4-->
    <string name="q1.4.100">Какой подарок ко дню рождения Сова подарила ослику Иа?</string>
    <string name="q1.4.200">На какой праздник пришёл волк к псу из мультфильма «Жил-был пёс»?</string>
    <string name="q1.4.300">К каким животным относится Тимон из «Тимон и Пумба»?</string>
    <string name="q1.4.400">Что постоянно таскает с собой Лохматый, персонаж «мультов» про Масяню?</string>
    <string name="q1.4.500">Как назвал золотую рыбку заглавный герой мультфильма «Вовка в Тридевятом царстве»?</string>
    <!--    тема 5-->
    <string name="q1.5.100">Как назывался советский представительский автомобиль</string>
    <string name="q1.5.200">Какой привод является отличительной особенностью автомобиля-внедорожника?</string>
    <string name="q1.5.300">В какой стране бывшего социалистического лагеря производились автобусы Икарус?</string>
    <string name="q1.5.400">Как называются чёрные точки, расположенные по периметру автомобильных стекол?</string>
    <string name="q1.5.500">В каком городе выпускают грузовые автомобили «Урал»?</string>


    <!--    раунд 2-->
    <!--    тема 1-->
    <string name="q2.1.100">Национальная игра Канады</string>
    <string name="q2.1.200">Вид спорта, в котором игроки бегают по льду и трут его щетками</string>
    <string name="q2.1.300">Что делает машина, название которой Ресурфейсер</string>
    <string name="q2.1.400">Вид спуска на лыжах по трассе размеченной воротами</string>
    <string name="q2.1.500">Игра напоминающая хоккей, но вместо коньков обычная обувь, а вместо клюшек – метла</string>
    <!--    тема 2-->
    <string name="q2.2.100">Он сыграл Гешу Козодоева</string>
    <string name="q2.2.200">Он покорил Вавилон, Сузу, Персеполь, и стал царем персидской империи</string>
    <string name="q2.2.300">Друг и единомышленник Фридриха Энгельса, участник февральской революции 1848г во Франции</string>
    <string name="q2.2.400">Польский гипнотизер и телепат, начинавший как артист цирка</string>
    <string name="q2.2.500">Её звани Норма Джин, хотя она была известна под таким имененм</string>
    <!--    тема 3-->
    <string name="q2.3.100">В каком городе родился президент РФ Путин В.В</string>
    <string name="q2.3.200">Где расположено крупнейшее в России месторождение алмазов?</string>
    <string name="q2.3.300">Самая большая в мире средневековая крепость</string>
    <string name="q2.3.400">На гербе какого города изображен верблюд</string>
    <string name="q2.3.500">Самый северный город России</string>
    <!--    тема 4-->
    <string name="q2.4.100">В каком фильме звучит песня «У природы нет плохой погоды»?</string>
    <string name="q2.4.200">Какое междометие заменяло большую часть слов жителям планеты Плюк в фильме
        «Кин-дза-дза!»?</string>
    <string name="q2.4.300">Какую фамилию носил герой Ю. Никулина в фильме «Бриллиантовая рука»?</string>
    <string name="q2.4.400">В каком городе Европы проводится самый престижный кинофестиваль?</string>
    <string name="q2.4.500">Как называлось берлинское кафе где Штирлиц встретился со своей женой?</string>
    <!--    тема 5-->
    <string name="q2.5.100">В СССР члены ЦК партии ели ежедневно 50 грамм этого</string>
    <string name="q2.5.200">Блюдом какой национальной кухни является штрудель?</string>
    <string name="q2.5.300">Банош - ароматная кукурузная каша со сметаной и сливками,
        это национальное блюдо какой страны?</string>
    <string name="q2.5.400">Фирменное блюдо ресторана «Эрмитаж» в Москве</string>
    <string name="q2.5.500">Из какого мяса делается настоящий шницель по-венски?</string>

    <!--    раунд 3-->
    <!--    тема 1-->
    <string name="q3.1.100">Навигационная Полярная звезда входит в это созвездие</string>
    <string name="q3.1.200">Запасов какого полезного ископаемого больше всего в Арктике?</string>
    <string name="q3.1.300">Как назывался первый атомный ледокол в мире?</string>
    <string name="q3.1.400">Именно так называется незамерзающее арктическое море</string>
    <string name="q3.1.500">Арктический пак – это…</string>
    <!--    тема 2-->
    <string name="q3.2.100">В день святого Патрика принято одевать такого цвета одежду</string>
    <string name="q3.2.200">Назовите страну, в календаре которой есть День дыни</string>
    <string name="q3.2.300">Как еще называют Китайский новый год</string>
    <string name="q3.2.400">В Канаде на этот праздник принято дарить засушенные белые цветы</string>
    <string name="q3.2.500">Каталонская фигурка человечков справляющих большую нужду,
        изготавливаемая для рождественских традиций</string>
    <!--    тема 3-->
    <string name="q3.3.100">Как называется новорожденный детеныш нерпы?</string>
    <string name="q3.3.200">Кто такой коростель?</string>
    <string name="q3.3.300">Как называется аквариумная рыбка с глазами, напоминающими линзы?</string>
    <string name="q3.3.400">В какой стране живет больше всего кошек — 76,5 млн?</string>
    <string name="q3.3.500">На каком острове обитает медвежий кенгуру?</string>
    <!--    тема 4-->
    <string name="q3.4.100">Какую кашу вылил на голову прохожему Дениска,
        герой Виктора Драгунского из рассказа «Тайное становится явным»?</string>
    <string name="q3.4.200">Как звали собачку столяра Луки Александрыча до того,
        как она попала в цирк и стала Тёткой?</string>
    <string name="q3.4.300">Приключения какого бравого солдата описал Ярослав Гашек?</string>
    <string name="q3.4.400">Кто автор произведения «Приключения Гекльберри Финна»</string>
    <string name="q3.4.500">Как называлось имение Болконских в романе «Война и мир»?</string>
    <!--    тема 5-->
    <string name="q3.5.100">Какой город в советское время назывался Свердловском?</string>
    <string name="q3.5.200">Кто из генеральных секретарей ЦК КПСС получил в народе прозвище минеральный секретарь?</string>
    <string name="q3.5.300">Эту видеоигру выпустил Советский Союз ставшая одной из самых известных видеоигр в истории,
        а автором её был Алексей Пажитнов"</string>
    <string name="q3.5.400">Как называется советский сатирический киноальманах из трёх новелл, снятый в 1976 году?</string>
    <string name="q3.5.500">Какое министерство отвечало в СССР за производство газированной воды?</string>


    <!--    финальные темы вопросов-->
    <string name="finalT1">Канцелярия</string>
    <string name="finalT2">Города и страны</string>
    <string name="finalT3">Личности</string>
    <string name="finalT4">Техника</string>
    <string name="finalT5">Фрукты</string>
    <string name="finalT6">Актеры</string>
    <string name="finalT7">Цитаты</string>

    <!--    финальные вопросы-->
    <string name="finalQ1">Король Луи XV был первым человеком, использовавшим Это.
        Предмет был сделан из чистого золота и инкрустирован драгоценными камнями,
        а каждое комплектующее имело знак отличия</string>

    <string name="finalQ2">Интересные факты о этой стране - \nсейчас идет 2564год, а новый год там празднукют аж 3 раза;\n
        В стране есть Вегетарианский фестиваль, но он отнюдь не про растительную пищу,
        а для демонстрации возможностей человеческого тела;\nВластями страны наложен запрет на вывоз
        национального «Короля фруктов», за что можно попасть в тюрьму</string>

    <string name="finalQ3">Она работала медсестрой в период Первой мировой войны и разбиралась в ядах как никто другой, \n
        после войны собиралась стать фармацевтом, однако вместо профессии приобрела неискоренимую фобию —
        совершить ошибку в приготовлении и получить смертельный яд вместо лекарства. \n
        Впоследствии это оказало сильное влияния на ее жизненное творчество</string>

    <string name="finalQ4">Это одна из самых известных и раскрученных в мире компаний в области робототехники.\n
        Одним из первых заказов стало поручение разработать для нужд армии робота, который бы оказал помощь в доставке грузов там,
        где не сможет проехать колесный или гусеничный транспорт.\nЭтой компанией владели и Google, и SoftBank,
        а теперь ее заполучили Hyundai</string>

    <string name="finalQ5">Это древесное растение, вид рода Артокарпус семейства Тутовые.\n
        Это вечнозелёное дерево, достигающее высоты 20 м. Листья темно-зелёные кожистые овальные, длиной до 22 см;\n
        Его плоды — самые большие съедобные плоды, произрастающие на деревьях:
        длиной 20—110 см и диаметром до 20 см, они весят до 34 кг. Родиной дерева считают Индию и Бангладеш</string>

    <string name="finalQ6">Он за свою карьеру снялся более чем в 70 фильмах в самых разнообразных ролях.
        Зрители настолько привыкли видеть его на экране, что редко задумываются, насколько длинна карьера актера,
        которому уже исполнилось полвека.\n
        Его имя  означает «прохладный ветер над горами» на гавайском языке.\n
        Он играл на бас-гитаре в двух музыкальных группах, а еще он левша</string>

    <string name="finalQ7">Кому принадлежит данная цитата:\n «Если вы хотите иметь то, что никогда не имели,
        вам придётся делать то, что никогда не делали.»\n
        Немного фактов о личности:
        Она жила при монастыре, была помощником продавца в магазине белья,
        а в свободное время пела в кабаре.
        Девушка мечтала стать балериной, певицей, танцовщицей, ходила по кастингам, но неудачно.
        Свое знаменитое прозвище она получила в кафе после исполнения песни</string>
</resources>
