<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--    темы-->
    <string name="t1.1">Футбол</string>
    <string name="t1.2">Столицы мира</string>
    <string name="t1.3">Экономика</string>
    <string name="t1.4">Флот</string>
    <string name="t1.5">Политика</string>

    <string name="t2.1">Музыка</string>
    <string name="t2.2">Фамилии на букву «М»</string>
    <string name="t2.3">Обувь</string>
    <string name="t2.4">Фильмы</string>
    <string name="t2.5">Кухни мира</string>

    <string name="t3.1">Про именинника</string>
    <string name="t3.2">Чемпионаты</string>
    <string name="t3.3">Животный мир</string>
    <string name="t3.4">Напитки</string>
    <string name="t3.5">Мэрилин Монро</string>


    <!--    вопросы-->

    <!--    раунд 1-->
    <!--    тема 1-->
    <string name="q1.1.100">В какой стране появился и начал развиваться футбол?</string>
    <string name="q1.1.200">Как называется гол, который футболист забил в свои ворота?</string>
    <string name="q1.1.300">Как называется самая почетная персональная награда для футболиста?</string>
    <string name="q1.1.400">Сколько существует размеров футбольных мячей?</string>
    <string name="q1.1.500">В какой стране проходил Финал Клубного чемпионата мира 2019?</string>
    <!--    тема 2-->
    <string name="q1.2.100">Любляна, это столица какой страны</string>
    <string name="q1.2.200">Эта столица меняла свое название 4 раза, одно из бывших названий «Акмола»</string>
    <string name="q1.2.300">Европейская столица с Музеем истории лыж</string>
    <string name="q1.2.400">Древний город Лютеция, теперь именуется так</string>
    <string name="q1.2.500">Название этой столицы в переводе с языка африкаанс означает «ветреная долина»</string>
    <!--    тема 3-->
    <string name="q1.3.100">Как называют бурную деятельность на финансовых биржах?</string>
    <string name="q1.3.200">Название национальной валюты Нидерландов</string>
    <string name="q1.3.300">Как фондовые биржевики называют резкое падение курса ценных бумаг?</string>
    <string name="q1.3.400">Эти животные являются традиционными символами фондовой биржи</string>
    <string name="q1.3.500">Пиринговая платёжная система, использующая одноимённую единицу для учёта операций</string>
    <!--    тема 4-->
    <string name="q1.4.100">Повар на судне</string>
    <string name="q1.4.200">Сигнальная башня на берегу моря</string>
    <string name="q1.4.300">Судовой колокол</string>
    <string name="q1.4.400">Боевой корабль, предназначенный для борьбы с подводными лодками</string>
    <string name="q1.4.500">Легендарный русский крейсер, построенный в Филадельфии, и потоплен командой корабля</string>
    <!--    тема 5-->
    <string name="q1.5.100">Первый президент России</string>
    <string name="q1.5.200">Кто произнес новогоднюю речь 31 декабря 1991года?</string>
    <string name="q1.5.300">Кубинский государственный деятель, премьер-министр, свергший режим Батисты</string>
    <string name="q1.5.400">Главный теоретик маоизма, создатель КНР</string>
    <string name="q1.5.500">Первый канцлер ФРГ</string>


    <!--    раунд 2-->
    <!--    тема 1-->
    <string name="q2.1.100">Она исполнила песню «Пять минут» к х\ф Карнавальная ночь</string>
    <string name="q2.1.200">На чем играл Паганини?</string>
    <string name="q2.1.300">Группа исполнившая песню «Полковнику никто не пишет»</string>
    <string name="q2.1.400">Вокальные упражнения для развития слуха и умения читать ноты</string>
    <string name="q2.1.500">Гавайская гитара</string>
    <!--    тема 2-->
    <string name="q2.2.100">Футбольный герой Аргентины на чемпионате мира 1986 года</string>
    <string name="q2.2.200">Он сыграл жулика Гешу Козодоева  в бриллиантовой руке</string>
    <string name="q2.2.300">Знаменитый советский поэт, известен необычной формой своих стихотворений - "ступеньками"</string>
    <string name="q2.2.400">Он покорил Вавилон, Сузу, Персеполь, и стал царем персидской империи</string>
    <string name="q2.2.500">Её звали Норма Джин, хотя она была известна под таким именем</string>
    <!--    тема 3-->
    <string name="q2.3.100">Туфли, похожие на пуанты</string>
    <string name="q2.3.200">Тёплые войлочные сапоги из свалянной овечьей шерсти</string>
    <string name="q2.3.300">Приспособление для поддержания формы обуви в процессе её изготовления</string>
    <string name="q2.3.400">Специальная обувь для занятием боксом</string>
    <string name="q2.3.500">Кожаные полусапоги на низком каблуке с эластичной резинкой-вставкой по бокам,
        задумывались как обувь для верховой езды</string>
    <!--    тема 4-->
    <string name="q2.4.100">Летательное устройство Пепелац из какого фильма?</string>
    <string name="q2.4.200">Последний фильм Гайдая</string>
    <string name="q2.4.300">Какое имя дал футбольному мячу герой фильма Изгой?</string>
    <string name="q2.4.400">Индийский фильм история которого рассказывает о двух сёстрах-близнецах, разлученных в младенчестве</string>
    <string name="q2.4.500">Из какого фильма данная цитата: «Да пребудет с тобой Сила!»</string>
    <!--    тема 5-->
    <string name="q2.5.100">Восточное кушанье из варёного риса с кусочками мяса.</string>
    <string name="q2.5.200">Густой напиток в виде смешанных в блендере или миксере ягод или фруктов
        с добавлением кусочков льда, сока или молока</string>
    <string name="q2.5.300">Швейцарское национальное блюдо, которое, как и фондю, готовится из расплавленного жирного сыра</string>
    <string name="q2.5.400">Блюдо ближневосточной и закавказской кухни: бараний фарш с рисом, луком,
        пряностями, завернутый обычно в виноградные листья</string>
    <string name="q2.5.500">Для этого традиционного блюда киргизы делают соус чык, тонко нарезают лук
        и припускают в жирном мясном бульоне</string>

    <!--    раунд 3-->
    <!--    тема 1-->
    <string name="q3.1.100">Как звали любимого кота?</string>
    <string name="q3.1.200">В каком виде войск служил?</string>
    <string name="q3.1.300"></string>
    <string name="q3.1.400">В каком клубе проводились праздники Монро(Новокузнецк)</string>
    <string name="q3.1.500"></string>
    <!--    тема 2-->
    <string name="q3.2.100">Кто завоевал кубок мира по футболу в 2002?</string>
    <string name="q3.2.200">Самая известная и престижная велосипедная гонка мира, проводимая
        уже более ста лет во Франции</string>
    <string name="q3.2.300">Он самый результативный хоккеист в истории чемпионата НХЛ </string>
    <string name="q3.2.400">Название финальной игры за звание чемпиона Национальной футбольной лиги (НФЛ)</string>
    <string name="q3.2.500">Основная награда международных соревнований в мужском теннисе</string>
    <!--    тема 3-->
    <string name="q3.3.100">У какой птицы крылья покрыты чешуёй, а не перьями?</string>
    <string name="q3.3.200">Его прозвали как Кот - «уродливое ухо»</string>
    <string name="q3.3.300">Самый крупный в мире грызун</string>
    <string name="q3.3.400">Древнейшее наземное членистоногое</string>
    <string name="q3.3.500">Млекопитающее семейства дельфинов, с длинным бивнем</string>
    <!--    тема 4-->
    <string name="q3.4.100">Советская золотистая газировка, на этикетке которого был изображен
        одноименный персонаж</string>
    <string name="q3.4.200">Кисловатый напиток из хлеба и солода</string>
    <string name="q3.4.300">Этот напиток принято подавать в кувшине токкури</string>
    <string name="q3.4.400">Коктейль, содержащий текилу с добавлением сока лайма или лимона,
        апельсинового ликёра и льда</string>
    <string name="q3.4.500">Немецкий крепкий биттер ликёр, настоянный на травах на этикетке
        которого изображён олень с крестом</string>
    <!--    тема 5-->
    <string name="q3.5.100">Контрактом с какой киностудией была связана актриса?</string>
    <string name="q3.5.200">Сколько раз была замужем Монро?</string>
    <string name="q3.5.300">Из какого фильма взят известный кадр про «улетающее платье»?</string>
    <string name="q3.5.400">На обложке первого издания какого журнала появилась Монро?</string>
    <string name="q3.5.500">Какие любимые духи были у Мэрилин?</string>


    <!--    финальные темы вопросов-->
    <string name="finalT1">Канцелярия</string>
    <string name="finalT2">Города и страны</string>
    <string name="finalT3">Личности</string>
    <string name="finalT4">Техника</string>
    <string name="finalT5">Фрукты</string>
    <string name="finalT6">Актеры</string>
    <string name="finalT7">Цитаты</string>

    <!--    финальные вопросы-->
    <string name="finalQ1">Король Луи XV был первым человеком, использовавшим Это.
        Предмет был сделан из чистого золота и инкрустирован драгоценными камнями,
        а каждое комплектующее имело знак отличия</string>

    <string name="finalQ2">Интересные факты о этой стране - \nсейчас идет 2564год, а новый год там празднукют аж 3 раза;\n
        В стране есть Вегетарианский фестиваль, но он отнюдь не про растительную пищу,
        а для демонстрации возможностей человеческого тела;\nВластями страны наложен запрет на вывоз
        национального «Короля фруктов», за что можно попасть в тюрьму</string>

    <string name="finalQ3">Она работала медсестрой в период Первой мировой войны и разбиралась в ядах как никто другой, \n
        после войны собиралась стать фармацевтом, однако вместо профессии приобрела неискоренимую фобию —
        совершить ошибку в приготовлении и получить смертельный яд вместо лекарства. \n
        Впоследствии это оказало сильное влияния на ее жизненное творчество</string>

    <string name="finalQ4">Это одна из самых известных и раскрученных в мире компаний в области робототехники.\n
        Одним из первых заказов стало поручение разработать для нужд армии робота, который бы оказал помощь в доставке грузов там,
        где не сможет проехать колесный или гусеничный транспорт.\nЭтой компанией владели и Google, и SoftBank,
        а теперь ее заполучили Hyundai</string>

    <string name="finalQ5">Это древесное растение, вид рода Артокарпус семейства Тутовые.\n
        Это вечнозелёное дерево, достигающее высоты 20 м. Листья темно-зелёные кожистые овальные, длиной до 22 см;\n
        Его плоды — самые большие съедобные плоды, произрастающие на деревьях:
        длиной 20—110 см и диаметром до 20 см, они весят до 34 кг. Родиной дерева считают Индию и Бангладеш</string>

    <string name="finalQ6">Он за свою карьеру снялся более чем в 70 фильмах в самых разнообразных ролях.
        Зрители настолько привыкли видеть его на экране, что редко задумываются, насколько длинна карьера актера,
        которому уже исполнилось полвека.\n
        Его имя  означает «прохладный ветер над горами» на гавайском языке.\n
        Он играл на бас-гитаре в двух музыкальных группах, а еще он левша</string>

    <string name="finalQ7">Кому принадлежит данная цитата:\n «Если вы хотите иметь то, что никогда не имели,
        вам придётся делать то, что никогда не делали.»\n
        Немного фактов о личности:
        Она жила при монастыре, была помощником продавца в магазине белья,
        а в свободное время пела в кабаре.
        Девушка мечтала стать балериной, певицей, танцовщицей, ходила по кастингам, но неудачно.
        Свое знаменитое прозвище она получила в кафе после исполнения песни</string>
</resources>
